有關支付寶同電子支付，睇下經濟學人點睇

唔講咁多，自己睇

Local pundits complain that Hong Kong lags behind mainland China, where even beggars accept e-donations. China’s love of apps such as Alipay and WeChat Pay means that travellers to the mainland are finding it harder to get by without them. Similarly the 46m mainland tourists who visit Hong Kong every year are demanding ways to spend their e-cash. Francis Fong, an IT expert, reckons this could persuade merchants to accept new forms of payment.

But whereas in mainland China, mobile apps compete almost exclusively with cash, Hong Kong’s consumers have many choices. Already 60% of transactions are made electronically. A year ago the Hong Kong Monetary Authority (HKMA), the central bank, licensed 16 “stored-value facilities” on which consumers deposit money; between them they have 43.5m cards, including Octopus (which has 32.8m) and other pre-paid bank cards. Other options include Alipay, PayPal and WeChat Pay.

Each payment method has different advantages. Octopus is fast and reliable, but can be cumbersome for moving money. Its experiments with apps and a mobile-phone SIM card have not been popular. Credit cards are seen as secure but processing fees can be high. Mobile apps are easy for merchants to install but have a reputation for being less secure.

香港幾廿個自由選擇
中國得兩個

Hong Kong’s consumers have many choices. Already 60% of transactions are made electronically.

Economist 係Rothschild 背景，梗係大力推cashless payments，可以畀政府、大銀行監控現金流動，但對於無辜嘅大眾，就犧牲咗私隱同自由！

美國同日本都未推到cashless，IMF，BIS叫印度同中国做白豬仔先，以表忠誠！

到底你有冇睇內文？

Rothschild都出埋

佢小學雞唔識英文

羅富齊在WW2後只得番半條人命

有沒人 可以講下 大約情況如何？

利申：英文差

主要係講九七後八達通一步一步咁由車飛發展到成為支付工具。
再講大陸應該比翻香港由市場主導去決定用邊一種支付方法。
因為大陸只係cash 同 支那寶競爭；而香港有六成消費係非cash 支付。比市場決定先較為合適。

利申：唔會空肚食早餐

我另外copy果段大意係：
有香港人抱怨香港落後於大陸（大陸連乞衣都接受電子支付），但係當大陸既支付寶果一類app只係同現金競爭，香港既消費者多好多選擇，而且香港本身已經有6成交易係通過電子方式完成，每種支付方式各有長處。
同時篇文都有提到手機app俾人感覺冇咁安全

屌嗰碌棍

終於有文講人話

總之唔撚用支那嘢啦五毛D_Wade